世衞專家組：實驗室洩病毒機會極微 進口冷凍食物播毒「非常有可能」

世衞調查小組主席、跨物種動物疾病專家安巴雷克（Peter Ben Embarek）在接下的發言，疑似繼續為中國在今次疫情中的責任開脫。安巴雷克表示，專家小組調查後，發現4個病毒傳染人路徑，當中包括由自然宿主直接傳人、通過中間宿主再傳予人、冷凍食物上的病毒傳染人，以及實驗室事故。安巴雷克指，眾多路徑中，認為「實驗室事故」可能性不大，故不會作展開調查工作，惟「通過中間宿主再傳予人」則是有最大可能，「冷凍食物上的病毒傳染人」也是非常有可能。

中央社報道，科學家認為武漢肺炎的病毒源於蝙蝠，可能是透過另一種哺乳動物為中介最後傳染給人類。但相關問題至今尚無定論，世衞官員卻淡化這次任務能一舉查明病毒源頭的可能性，先前曾指武漢之行可能衍生更多需要解答的問題。

美國媒體報道，協助這次世衞調查疫源的動物學家達斯札克（Peter Daszak）表示，由14人組成的調查團與中方專家合作，訪查一些關鍵的疫情熱點和研究中心，以找出「究竟發生何事的一些真正線索」。

世衞調查團分成3組，分別了解疫情中可能涉及的各種動物、流行病學或病毒疾病散播、採集環境樣本。達斯札克說，基因序列資料有助調查人員找出病患與野生動物間有何連結的頭緒。

達斯札克說：「我的感覺是，這次武漢之行結束時，我們有辦法講出一些有價值的訊息，會極具價值。」達斯札克又指，前往武漢華南海鮮市場之行特別有用，調查人員在那裏發現「重要線索」。

雖然華南市場在疫情確認後立即封閉與清理，但達斯札克表示抵達後發現「現場仍相當完整」，因為當時人們是匆匆撤離，設備、器具都在，「能說明發生何事的證據都留在現場，我們就是檢視這些」。

搞笑

雖然華南市場在疫情確認後立即封閉與清理，但達斯札克表示抵達後發現「現場仍相當完整」，因為當時人們是匆匆撤離，設備、器具都在，「能說明發生何事的證據都留在現場，我們就是檢視這些」。

醒目 清理完識整返亂

認為「實驗室事故」可能性不大，故不會作展開調查工作

原來連查都冇查
thx

仲記得實驗室個雪櫃條邊

winne happy org

點解呢班走狗收支那錢屌支那雞，都唔出聲話係美帝引入支那武漢肺炎？你班廢物

武漢肺炎

證明實驗室洩病毒

進口食物，又想屈邊一國

機會極微都叫有機會

管軼一年前去武漢已經講全部被清洗喇

佢係咪想消滅其中一種生物，例如話個中間媒介係維吾爾族人之類？

即係美國定澳洲

大陸人都知係美國特工釋放生化武器

棟篤笑？

喺支那蝙蝠係食物

源頭反而唔太重要, 世衞做唔到野唔係第一日ge事,
重點係中國有隱瞞疫情, 咁國際社會就可以大條道理屌鳩支那

中國共產黨全黨死清光

我覺得係鬼國有計劃放出黎, 時間實在太巧妙

過撚左成年先入去check, 仲同我講相當完整

個佈景板殘體字仲大粒過英文已經說明了一切

仲信既真係戇撚鳩
比人ban左冇得入世衛既台灣就醒喇

姐係唔關支那事

原來一路只有中國係進口食品驗到病毒係咁解

你條五毛PR收工啦

進口入境個一刻中咗武廢

當年沙士都仲扮吓死狗
比呢啲政權強大到真係全世界的悲劇

病毒一定會企定定等檢測
好乖豬嘅
唔似香港人咁垃圾唔肯檢測
畢竟啲病毒都係支支造嘅
好聽話

不如屈返香港係源頭算啦
反正沙士都屈過一次

當人弱智 但拜登相信

今次屈意大利定西班牙

回港易後都入香港數

有錢收咪信

得啦大家無謂搞咁多嘢check哩check路
總之個結果係 唔係來自中國 大家明㗎喇

吹左成年凍肉，終於連埋世衛條線 好撚野

台灣揭穿中國的國王新衣：全世界只有中國在食物驗到病毒！

痴撚線
依家明點解

收咗幾多錢？

有幾多單確診係食左進口野中呀

美國佬傳過黎

佢一話有重大發現果下我已經估尻佢到時話係外來動物帶入去

以咁既時勢好大機會賴尻澳洲動物

雖然華南市場在疫情確認後立即封閉與清理，但達斯札克表示抵達後發現「現場仍相當完整」，因為當時人們是匆匆撤離，設備、器具都在，「能說明發生何事的證據都留在現場，我們就是檢視這些」。

行得好前

師奶有見地過專家

直接套用支那式大話
講完自己都唔笑

幾條友走去參觀下預先安排場地
就可以知道源頭？

隔左成年重相當完整
係咪姐係武漢重爆緊咁解

就好似兇案現場
隔一年先去搜證

上年都已經話現場環境証明都比人破壞哂啦

今年突然比左復原咁勢厲

都話會企定
唔會去第二度
得個街市有

請將石正麗正名為武漢肺炎之母

世衛：唔存在空氣人傳人呀
sor記錯係開頭講嘅大話

就算查，一年後你expect會查到d乜？

搞笑，隔左成年先黎大規模去現場做騷，太平地都唔知洗左幾多次

你班白鬼收左老共幾多錢

能說明發生何事的證據都留在現場，我們就是檢視這些

袁國勇上年去武漢 都話被毀屍滅跡

中共賠償

好似間P4已經炸左

佢唔話係天外隕石已經算正路

做戲都懶得做

中国世衛 排序無錯

同沅熊市事件事後做法一模一樣

達斯札克: 期待同正麗飲白酒同唱K

星島仲有, 過多幾日可能del

全世界得中國有凍肉傳播

who-china

跟本就係P4

只要將呢班尋晚唱完K既磚家說話反過來聽就可以了

達斯札克說：「我的感覺是，這次武漢之行結束時，我們有辦法講出一些有價值的訊息，會極具價值。

人唔笑狗都吠

Biden 仲話要入返WHO

Del硬

EcoHealth Alliance orchestrated key scientists’ statement on “natural origin” of SARS-CoV-2

Scientist with conflict of interest leading Lancet COVID-19 Commission task force on virus origins

嘩 del咗未

賊喊冇賊

專家係作文果方面？

嘩屌, 原來仲未del

有無得襯而家風頭火勢打國際線

世衛: 係凍肉, 進口凍肉
支那: 真相大白, 係香港轉口凍肉, 肯定係
柒77: 不排除可能性, 將交由海關, 食衛局調查, 向中央交報告
海關: 密切關注, 若世衛磚家(食屎)需要, 積極配合, 提供協助
食衛局: 一年後交檢討報告

應該呢幾日屌閪屌到jer都軟撚埋

入境: 進口即係外國來 為左保護香港人, 封關全部唔比走

俾中共選中嘅「專家」，你信?

嘩我實信你㗎

一下spin哂

支持唔買外國勢力嘅糧

"進口冷凍食物播毒"英文冇咁講
邊個譯?
原文講急凍送入武漢市場既野味

有咩食物剩係得中國進口架?

世衛專家奶到雪雪聲

細胃個胃一D都唔細

拜登準備要入翻呢個令到全世界感染病毒嘅組織。

自圓其說

呢d 真係要back up 痴撚線

世衛是中國不可分割的一部分

新冠肺炎時間表 - 從病毒起源至武漢封城

2015，美國實驗室成功將中國蝙蝠身上，類似SARS 但不具傳染人類能力的病毒改造，變成能傳染人類呼吸道的病毒，並發表在知名國際學術期刊《自然》。

2019年8月，美國在Fort Detrick的軍事生化武器研究實驗室因恐防病毒洩漏而突然關閉.

2019年8月至9月初， 在美國各地發生400多宗不明肺炎， 美國疾控中心指肺炎或與吸食電子煙有關，但其他國家并沒有相似個案。

2019年9月, 美國流感大爆發。

2019年10月中，世界軍人運動會在中國武漢舉行，美國派出172人參賽，總成績0金3銀5銅, 排行第35。

2019年12月12日，武漢發現不明肺炎，一名69歲武漢華南海鮮市場男性商戶向醫院求診, 抗生素治療無效，肺炎原因不明。

2019年12月26日，武漢呼吸與重症醫學科醫生張繼先首次發現並上報此不明肺炎，並懷疑該病屬傳染病。

2019年12月30日，李文亮、劉文、謝琳卡等醫生在内部微信群中披露了此次疫情相關的消息 – “華南水果海鮮市場確診7例SARS。”

2020年1月1日，武漢市江漢區市場監督管理局和衛生健康局聯合發出公告，决定對華南海鮮批發市場實行休市。

1月5日，復旦大學在武漢檢測出一種新型SARS樣冠狀病毒，獲得病毒全基因組序列。

2020年1月10號, 中國向WHO提交新型肺炎病毒全基因組序列, 並未發現人傳人證據，正追查傳染途徑。

2020年1月20日，中國工程院院士鍾南山首次公開肯定存在人傳人，已有醫務人員感染，並呼籲民眾戴口罩及避免前往武漢。

2020年1月23日，武漢市疫情防控指揮部發佈公告宣佈封城，自當日上午10時起全市公共交通停運。

同支那統一口徑
睇嚟佢地嗰幾日玩得幾開心

專家 = R撈 呃飲呃食

「冷凍食物上的病毒傳染人」

內文都係冇寫進口

而家吹緊呢d

由14人組成的調查團與中方專家合作

進口蝙蝠？

真係on9 因為覺得冇可能所以唔查

中共未必驚，但搵人打鳩班收足錢嘅世衛鬼佬應該會講真話

風 繼續吹

好有可能咁玩

其實咪講咗好多次
係支那生番食野味
加上要搞春節而隱藏疫情
所以咪大爆發
之後再透過溫州工人傳去意大利
再爆到歐洲全世界
好心你班專家睇新聞啦
雖然唔知現在仲搵唔搵得返

姓閰條女又話有証據又係得個吹

一年幾後「現場環境相當完整」

去twitter扮藍宣傳話係美國傳俾中國，迫佢地敵對

好多人一早知Peter Daszak呢條友有嚴重利益衝突

-Peter Daszak已經連續多年同武漢病毒所合作研究蝙蝠病毒, 包含修改病毒
-舊年年頭《Lancet》第一時間登一篇國際27名學者聯合聲明話武肺唔係人造唔係泄漏, 其實篇聲明唔係刊登時既第一作者起草(你search論文database見到既第一作者), 而係由發起到起草到修改到搵人簽到刊登全程都係呢條Peter Daszak搞, 佢咁大貢獻但名字偏偏只係縮埋一角去署名度, 而果27個簽名既國際專家有五個其實都係Peter Daszak成立黎同武漢病毒所合作研究蝙蝠病毒既NGO既員工, 呢D完全冇提
-然後WHO搵呢條友幫手帶隊去武漢病毒所調查

點解會知得咁清楚?
美國NGO利用美國資訊自由法向美國政府獲得學者間通訊記錄

打完病毒落隻馬騮之後d藥渣拎去當野味賣

西方專家咁樣算唔算實驗室泄漏

成台戲睇下而家有幾多白痴扮信呢個結果

袁國勇第一手上去話清咗場，當時記者有曬片，之後有民間記者去拍過

乜柒都無，可以點樣完整

係冇呀

猿國勇同管跌一早都話個海鮮街市一早就清晒場
班鬼佬咁都講得出，肯定日日淨係喺度屌支那雞

又會咁神奇係得你一個國家嘅進口冷凍食物播毒嘅?

唔怪得日日出新聞講d食物中武肺啦，又作故仔屈人

呢個世界真係痴撚線

唯有相信世衛 始終佢地係專業

暫時個flow同03年好似

大型遊行>全球病毒>經濟差>全民皆股>股災>奶共翻身

哦

夷平左再起個新既華南市場都有時間淨啦

咩唔重要
又比支那洗到你腦，真港豬

你都on撚鳩，想追究責任ge話，個重點不嬲都係喺隱瞞疫情嗰度喎

一年時間夠起一個新實驗室啦

雖然華南市場在疫情確認後立即封閉與清理

CLS 咁都check 到就真係俾個獎佢啦

.

美國一賠一

“大陸人都知...”

應該係曲

咩歌

咁個進口國係邊度

咁清楚
巴打好勁

仲要唔洗唔煮原地生啪

呢個世界真係越嚟越痴線

收皮啦

過左成年啦喎

全世界得中國進口食品係會有病毒
咁啲食品會係邊度嚟

笑L咗

收皮啦 屌你

冇期望過中衞會做到D 咩
都係執柒左去啦

得啦，明架啦，中衞呀嘛，世咩衞姐，直頭係trump個車房研發出黎架嘛

肯定係美國入口凍肉啦

煀美國雞翼

2019冠狀病毒病出現後，中華人民共和國媒體及中華人民共和國外交部曾於2020年3月[22]、2021年1月[23]等報導與聲明指不排除病毒起源與迪特里克堡有關，以回擊病毒可能來自中國實驗室和武漢病毒研究所的觀點，中國外交部同時呼籲美國開放德特里克堡基地、就美海外200多個生物實驗室等問題公開更多事實、請世衛組織專家到美國開展溯源調查

大外宣已經話係美國啦
屌佢老母咁樣都畀佢洗到底

佢話跟評論就唱出來了 係咩歌

黨今次帶咗佢哋去邊度叫雞？

有冇英文版

講得出有隱瞞疫情呢十四條友唔洗諗住走到佬
9成收晒錢幫口幫到尾架啦, CHO

一年後先去凶案現場•••••

實係美國洩漏啲武漢肺炎啦
支持世衛去美國調查

元朗

瞓咗幾耐
國際社會仲奶緊共啊

尾國大豆

美國黎架嘛，得喇明喇

wto同支持細菌病毒戰無分別

求英文版
比國際睇

會信中共成個場原封不動交畀佢驗，班友仔真係天真

戲嚟啫

Diu. 作文都冇作得咁好笑！個作者係邊個？

「但達斯札克表示抵達後發現「現場仍相當完整」，因為當時人們是匆匆撤離，設備、器具都在，「能說明發生何事的證據都留在現場，我們就是檢視這些」。」

錢真係萬能

乜嘢道具都可以整得出

呢個真！識有大陸朋友話沙士 香港係源頭！

笑左

Pin 呢個

唔爭在講埋新冠病毒係美國
左膠一定相信病毒係美國
並會和平大愛中國

支共劇本

哇 咁中國應該要停止進口食物啦
中國人食樹皮都夠啦

咁啲蝙蝠係邊個國家進口？

無錢收都焗住迫人信
唔係支那爆佢同佢件仆街仔大鑊

佢地去支那真係9hea 乜都預先決定晒有無可能性
佢地入支那做乜

班世衛坐左時光機參觀

最後結論係d毒唔知點黎？

起咗低先

華南海鮮市場原來賣急凍外國貨

其實互爆睇邊邊傷

啲毒成年都冇得傳播都自己收咗皮啦

剎左人一年後先查，案法現場已清理

睇都知係弊燈傷好多喇
甴種俾人爆大鑊邊個郁到佢先

Dr. Peter K. Ben Embarek 現任職
於世界衞生組織（世衞）中國分部，
負責就食物安全和營養方面的政策
與技術事宜，向中國政府提供意
見。Dr. Embarek 自 2001 年起加入
瑞士日內瓦世衞總部，負責協助世
衞處理食品微生物安全事宜，包括
在國際推展微生物風險評估工作。
Dr. Embarek 其後負責協助世衞成員
國制訂和加強在食物安全方面的綜
合或跨界別策略方針。
他現正致力協助世衞評估 SARS 和禽流感等新型傳染病對食物安
全帶來的影響。
Dr. Embarek 在加入世衞前，曾為聯合國糧食及農業組織（糧農組
織）服務。他於 1995 年加入糧農組織，被派到位於泰國曼谷的亞
太分部，統籌有關漁產安全和品質的研究開發工作，並提供這方面
的技術建議。1997 年，他回到糧農組織位於意大利羅馬的總部，
加入漁業部工作，繼續負責食物安全事宜。
Dr. Embarek 是丹麥哥本哈根皇家農業獸醫大學的食物科學技術碩
士和食物安全學博士

好難講

佢純粹盲反侵既姐

殘體大過英文就知咩事喇

開data 出黎俾全世界一齊睇先啦
WHO 話係就係？ 科學係幾丁友鳩up 就係呀？
收皮啦

又係大龍鳳！ 不如實際啲查吓點解中國俾50萬人跳離武漢先再公佈武肺可人傳人要封城。

//但達斯札克表示抵達後發現「現場仍相當完整」//

已經唔使睇
兩邊係到扯貓尾

吹哨人集體被滅聲當睇唔倒

a piece of joke!

成個記者會根本係幫支那洗白

China Virus

武漢肺炎下話

一定係侵錯

屌你老母閪成個世界都癲

WHO都發聲喇，拜金拿拿臨叫白宮發言人出黎承認肺炎係美國傳去大陸啦！以後要改名「美國肺炎」

又證明比美國同歐洲國家睇
支那咩叫隻手遮天

CCTVB日日都咁報既時候，真係大把人信

條仆街係咁出貓，出左咁耐都無人打柒佢

中國-世衛：不排除美國肺炎由美國冷凍食物傳入支那

日撚日講雪藏野
之前話雪藏野驗到毒都唔知幾多係fake news
全世界日日得你支國新聞話驗到

最大糧食進口國

最慘係有人信

一年後走去望下事先安排嘅場地
都可以知道源頭

仲勁過神探伽利略